\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[l,3]X[l,3]},hlines,vlines,stretch=2,%
  rows={valign={m},font={\footnotesize},ht={1.8cm}},%
  row{1}={bg={colorPrim!10},font={\large\bfseries},halign={c},ht={0.8cm}}}
  Égalité   & Cadre fonctionnel                                                            & Cadre graphique                                                                                   \\
  $f(3)=-5$
            & {L'image de $3$ par la fonction $f$ est $-5$.                                                                                                                                     \\$3$ est \textit{un} antécédent de $-5$ par $f$.}
            & {Le point d'abscisse $3$ de la courbe $\mathcal{C}_f$ a pour ordonnées $-5$.                                                                                                     \\
  Le point d'ordonnée $-5$ de la courbe $\mathcal{C}_f$ a pour abscisse $3$.                                                                                                                   \\
  Le point de coordonnées $\nuplet{3 -5}$ appartient à $\mathcal{C}_f$.}                                                                                                                       \\
  $f(-2)=0$ &                                                                              &                                                                                                   \\
            & Par la fonction $g$, $-5$ est l'image de $4$.                                 &                                                                                                   \\
            &                                                                              & La courbe représentative de la fonction $f$ passe par le point $A\nuplet{3 -1}$                   \\
            & $2$ a pour image $0$ par la fonction $f$.                                     &                                                                                                   \\
  $f(0)=3$  &                                                                              &                                                                                                   \\
            &                                                                              & L'ordonnée du point d'abscisse $-2$ de la courbe $\mathcal{C}_h$ vaut $-1$.                       \\
            & Un antécédent de $-3$ par $t$ est $5$.                                        &                                                                                                   \\
            &                                                                              & La représentation graphique de la fonction $g$ coupe l'axe des ordonnées au point d'ordonnée $3$. \\
            &                                                                              & La courbe représentative de la fonction $h$ passe par l'origine du repère.                        \\
            & Les images de $-3$ et $7$ par $f$ sont nulles.                                &                                                                                                   \\
            &                                                                              & La courbe $\mathcal{C}_g$ coupe l'axe des abscisses en $-1$ et $4$.                               \\
\end{tblr}